【兒童安樂死】加拿大安省兒童安樂死可不需父母同意

來自多倫多兒童醫院的醫生發布了一篇有關兒童安樂死的論文，令人訝異的是，有部分案例顯示，其未成年子女在決定安樂死前，其父母並不會被告知小孩做了此重要的決定。

這篇於英國醫學雜誌發表的論文指出，在加拿大中東部的安大略省，部分意識清楚且病重之未成年人要求不讓父母及家人參與其安樂死決定。因此孩子可以選擇在沒有父母參與的情況下，由醫生協助安樂死。而這也引起了某些倫理學家和支持生命的研究人員的關注。

傳統基金會DeVos宗教與公民社會中心的研究助理莫妮卡伯克（Monica Burke）評論道：「不難想像這樣的法律會對社會造成怎樣嚴重破壞」。此法對於弱勢群體；年輕人、老人、病人和殘疾人，將會造成災難性的後果。

道德撚收收皮先啦，生個細路來受苦又有冇問過佢地呀
btw加拿大真係好正，可以用有尊嚴同舒服既死法quit game，反觀香港，唉

有冇諗過自殺者就係上世做壞事太多
罪孽深重，今世必須以自殺去抵消返

個災難性嘅後果會係咩？？

年輕人、老人、病人和殘疾人
咪即係全部人
道德撚為反而反
自己條命自己決定
有咩咁災難

唔係道唔道德問題喎
咁細個可以真係唔識諗 父母/外人比佢自己仲清楚自己

人愈大負擔愈多
睇野愈唔清晰就真
小朋友最清楚自己想點
你諗下自己細過個陣
應該或多或小都有覺得大人成日作出好蠢既決定
點知到自己大左又係咁

咁其實邊個先係岩？
又或者咁睇 點解十八歲以下唔比入賭場 唔比扑野（16）唔比買煙 唔比投票 唔比買六合彩

少左奴隸供應

正正就係因為人大左 選擇多左
而生與死，卻是與生俱來最單純的事情

有興趣可以睇下呢篇，講中左細過同大人既落差
反夢想：人類生存本無意義

因緣論非宿命論

法律咪又係由社會定下既規限
老實講 小朋友想點咪點
人地好撚痛苦想死
你又點知姐